{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Dans quelle émission de télévision le personnage Oliver Queen lutte-t-il contre la criminalité en tant que vigilante 'Green Arrow'?",
            "TrueAnswer": "Arrow",
            "FalseAnswer": [
              "The Flash",
              "Supergirl",
              "Agents of S.H.I.E.L.D."
            ],
            "Explanation": "Arrow est une série de DC Comics diffusée de 2012 à 2020. Elle suit la transformation d'Oliver Queen en vigilante Green Arrow."
          },
          {
            "Question": "Qui joue le personnage principal dans l'émission de télévision Marvel 'Jessica Jones'?",
            "TrueAnswer": "Krysten Ritter",
            "FalseAnswer": [
              "Scarlett Johansson",
              "Brie Larson",
              "Zoe Saldana"
            ],
            "Explanation": "Krysten Ritter incarnait Jessica Jones, une ancienne super-héroïne devenue détective privée dotée d'une force surhumaine, dans la série Netflix."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est connu sous le nom de 'Man of Steel' dans l'univers DC Comics?",
            "TrueAnswer": "Superman",
            "FalseAnswer": [
              "Batman",
              "Spider-Man",
              "Wolverine"
            ],
            "Explanation": "Superman, créé par Jerry Siegel et Joe Shuster, a fait sa première apparition dans 'Action Comics #1' en 1938, ouvrant la voie au genre des super-héros."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'équipe de jeunes super-héros présentée dans l'émission de télévision 'Young Justice'?",
            "TrueAnswer": "The Team",
            "FalseAnswer": [
              "Teen Titans",
              "Young Avengers",
              "The Incredibles"
            ],
            "Explanation": "'Young Justice' suit les aventures des jeunes héros faisant partie de l'équipe d'opérations secrètes appelée 'The Team'."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur incarne Matt Murdock, un avocat aveugle qui lutte contre la criminalité en tant que vigilante 'Daredevil'?",
            "TrueAnswer": "Charlie Cox",
            "FalseAnswer": [
              "Matt Damon",
              "Ben Affleck",
              "Tom Hiddleston"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation de Charlie Cox en tant que Daredevil dans la série Netflix a reçu des éloges critiques pour ses performances captivantes et ses scènes de combat réalistes."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'ennemi juré de 'The Flash', l'éclair écarlate?",
            "TrueAnswer": "Reverse-Flash",
            "FalseAnswer": [
              "Captain Cold",
              "Gorilla Grodd",
              "Zoom"
            ],
            "Explanation": "Le Reverse-Flash, également connu sous le nom d'Eobard Thawne, est un redoutable adversaire et le principal antagoniste de The Flash dans la série télévisée."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur joue le rôle de Barry Allen, qui devient le super-héros éclair 'The Flash'?",
            "TrueAnswer": "Grant Gustin",
            "FalseAnswer": [
              "Stephen Amell",
              "Tom Welling",
              "Jensen Ackles"
            ],
            "Explanation": "Grant Gustin incarne Barry Allen, qui acquiert des capacités de super-vitesse et lutte contre la criminalité en tant qu'éclair écarlate 'The Flash' dans la série de The CW."
          },
          {
            "Question": "Dans l'émission de télévision 'Agents of S.H.I.E.L.D.', quel personnage est le directeur du S.H.I.E.L.D.?",
            "TrueAnswer": "Phil Coulson",
            "FalseAnswer": [
              "Nick Fury",
              "Maria Hill",
              "Melinda May"
            ],
            "Explanation": "Phil Coulson, interprété par Clark Gregg, dirige l'équipe du S.H.I.E.L.D. et est un personnage central tout au long des sept saisons de la série."
          },
          {
            "Question": "Qui est la jeune cousine de Superman et une super-héroïne kryptonienne dans l'émission de télévision 'Supergirl'?",
            "TrueAnswer": "Kara Zor-El",
            "FalseAnswer": [
              "Lois Lane",
              "Lana Lang",
              "Selina Kyle"
            ],
            "Explanation": "Kara Zor-El, également connue sous le nom de Supergirl, est une super-héroïne puissante qui protège National City tout en embrassant son héritage kryptonien."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission de télévision met en scène le personnage Jessica Hamby, une vampire essayant de vivre une vie normale à Bon Temps, en Louisiane?",
            "TrueAnswer": "True Blood",
            "FalseAnswer": [
              "Buffy the Vampire Slayer",
              "Angel",
              "The Vampire Diaries"
            ],
            "Explanation": "'True Blood' explore la coexistence des vampires et des humains, avec Jessica Hamby naviguant entre son identité et sa moralité dans le monde surnaturel."
          },
          {
            "Question": "Qui est le playboy milliardaire et propriétaire de Queen Consolidated dans l'émission de télévision 'Arrow'?",
            "TrueAnswer": "Oliver Queen",
            "FalseAnswer": [
              "Tony Stark",
              "Bruce Wayne",
              "Lex Luthor"
            ],
            "Explanation": "Oliver Queen, incarné par Stephen Amell, jongle entre sa vie publique de milliardaire et ses devoirs de vigilante en tant que Green Arrow."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice incarne le personnage Wanda Maximoff, également connue sous le nom de Scarlet Witch, dans l'émission de télévision Marvel 'WandaVision'?",
            "TrueAnswer": "Elizabeth Olsen",
            "FalseAnswer": [
              "Scarlett Johansson",
              "Emma Stone",
              "Margot Robbie"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation d'Elizabeth Olsen de Wanda Maximoff explore son chagrin, sa magie du chaos et ses pouvoirs évolutifs de manipulation de la réalité dans la série 'WandaVision'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Gotham', quel personnage devient finalement l'icône Batman?",
            "TrueAnswer": "Bruce Wayne",
            "FalseAnswer": [
              "Alfred Pennyworth",
              "James Gordon",
              "Oswald Cobblepot"
            ],
            "Explanation": "La série télévisée 'Gotham' explore l'évolution de Bruce Wayne depuis le meurtre de ses parents jusqu'à sa transformation finale en Chevalier Noir, Batman."
          },
          {
            "Question": "Qui est le principal antagoniste de l'émission de télévision Marvel 'Luke Cage' et le propriétaire du club 'Paradise' de Harlem?",
            "TrueAnswer": "Cornell 'Cottonmouth' Stokes",
            "FalseAnswer": [
              "Wilson Fisk",
              "Diamondback",
              "Mariah Dillard"
            ],
            "Explanation": "Cottonmouth, interprété par Mahershala Ali, est un chef de gang charismatique mais impitoyable qui entre en conflit avec le héros invincible Luke Cage."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville se déroule principalement l'émission de télévision 'Daredevil'?",
            "TrueAnswer": "New York City",
            "FalseAnswer": [
              "Gotham City",
              "Metropolis",
              "Star City"
            ],
            "Explanation": "'Daredevil' se déroule dans les rues sombres et criminelles de Hell's Kitchen, à New York, où Matt Murdock combat l'injustice en tant que vigilante Daredevil."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur incarne le personnage Danny Rand, un expert en arts martiaux devenu le super-héros 'Iron Fist'?",
            "TrueAnswer": "Finn Jones",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Hiddleston",
              "Charlie Cox",
              "David Tennant"
            ],
            "Explanation": "Finn Jones endosse le rôle de Danny Rand, qui utilise le pouvoir du Poing d'Acier pour lutter contre la corruption et les menaces à New York."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de l'émission de télévision 'Legends of Tomorrow' est un ancien membre de la Ligue des Assassins et manie une paire de bâtons d'escrime?",
            "TrueAnswer": "Sara Lance",
            "FalseAnswer": [
              "Ray Palmer",
              "Mick Rory",
              "Nate Heywood"
            ],
            "Explanation": "Sara Lance, également connue sous le nom de White Canary, met en avant ses redoutables compétences en combat et ses capacités de leadership tout en naviguant des aventures à travers le voyage dans le temps dans la série."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Supernatural', qui est le frère aîné et le protagoniste principal combattant les créatures surnaturelles?",
            "TrueAnswer": "Dean Winchester",
            "FalseAnswer": [
              "Sam Winchester",
              "Bobby Singer",
              "Castiel"
            ],
            "Explanation": "Dean Winchester, incarné par Jensen Ackles, donne la priorité à sa famille et chasse les démons, les fantômes et les monstres aux côtés de son frère Sam dans la série de longue date."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission de télévision Marvel met en scène un groupe d'individus surpuissants enquêtant sur des incidents mystérieux et protégeant le monde des menaces surnaturelles?",
            "TrueAnswer": "Marvel's Runaways",
            "FalseAnswer": [
              "Marvel's The Defenders",
              "Marvel's Inhumans",
              "Marvel's Cloak & Dagger"
            ],
            "Explanation": "'Marvel's Runaways' suit un groupe diversifié d'adolescents qui découvrent les sombres secrets de leurs parents et tracent leur propre chemin en tant qu'équipe de Runaways."
          },
          {
            "Question": "Qui est le principal méchant de l'émission de télévision 'Jessica Jones', responsable de manipuler les esprits et de contrôler les gens?",
            "TrueAnswer": "Kilgrave",
            "FalseAnswer": [
              "The Purple Man",
              "Mister Negative",
              "The Hood"
            ],
            "Explanation": "Kilgrave, également connu sous le nom de The Purple Man, terrorise Jessica Jones avec ses capacités de contrôle mental et son obsession, ce qui en fait un redoutable et troublant antagoniste."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}